急性肝衰竭原已踏入生命倒數 20歲少女奇蹟脫危險期

因患上急性肝衰竭致昏迷及腦水腫的20歲少女張寶琪，因遲遲未獲合適肝臟作移植一度命危，生命曾進入最後倒數，醫生亦判斷藥石無靈，家人日前原已準備好接受最壞的消息。但天可憐見，近日少女寶琪在最後關頭少女寶琪發揮頑強的生命力及鬥志，僅餘不足5%功能的肝臟竟開始自我修復，令少女不單恢復清醒及可進食，甚至暫毋須換肝，成功走出鬼門關。有醫生直言近年從未見過如此罕見的個案，醫生及家人直指是奇蹟，家人並感謝各界人士的支持。

蘋果新聞

焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
飲食男女
體育
賽馬
香港 台灣 北美
我要訂閱
我的蘋台
最Hit
即時
果燃台ON AIR
動新聞
專題
熱話
日報
專欄
會員專區
免費專區
我的QR code
登出

【好消息】急性肝衰竭原已踏入生命倒數 20歲少女奇蹟脫危險期
24分鐘前
即時突發

一度危殆的張寶琪現時已離開深切治療部，轉到普通病房留醫。

20歲少女張寶琪熱愛打排球。

張寶琪

寶琪遲遲未獲合適肝臟作移植一度命危。

因患上急性肝衰竭致昏迷及腦水腫的20歲少女張寶琪，因遲遲未獲合適肝臟作移植一度命危，生命曾進入最後倒數，醫生亦判斷藥石無靈，家人日前原已準備好接受最壞的消息。但天可憐見，近日少女寶琪在最後關頭少女寶琪發揮頑強的生命力及鬥志，僅餘不足5%功能的肝臟竟開始自我修復，令少女不單恢復清醒及可進食，甚至暫毋須換肝，成功走出鬼門關。有醫生直言近年從未見過如此罕見的個案，醫生及家人直指是奇蹟，家人並感謝各界人士的支持。

廣告

院方消息稱，一度危殆的張寶琪現時不單已恢復知覺、可自行呼吸及進食，亦已離開深切治療部，轉到普通病房留醫。現時她已初步脫離了危險期，亦暫毋須換肝，但醫生仍密切留她的肝功能指數，暫不知她何時可出院。

寶琪的表姐彭小姐昨日曾去醫院探望，她憶述當時寶琪甚為精神，不似剛剛經歷生死邊緣。她指，曾有醫護人員提及擔心寶琪曾經出現腦水腫可能影響腦功能，特別是說話及記憶力，但昨日與寶琪對話中，發現她對親友名字及彼此舊事都記得清楚，所以沒有太大擔心。她續稱，寶琪平日愛打邊爐，昨日她離開醫院前還跟寶琪相約，出院後擇日一起去打邊爐。

瑪麗醫院肝臟移植外科副主任陳智仁醫生亦形容，寶琪的個案是奇蹟，他過去十年也未見過。陳醫生解釋雖然文獻指嚴重肝衰竭患者有一成機會可康復，但實際上成功康復的比率遠低於此數，他估計寶琪奇蹟康復，是因為她年青及生命力頑強，肝臟在生命最後關頭發揮了自我修復的功能，令到肝酵素及血液中阿摩尼亞的水平大減，令身體機能漸恢復，腦水腫亦消退。

熱愛打排球的20歲少女張寶琪，是於本月初作嘔及頭暈，入院後檢出她的肝臟出現嚴重衰竭，獲轉介到瑪麗醫院等候換肝，並驗出患有乙型肝炎，院方懷疑是肝炎病毒可能與急性肝衰竭有關，家人則懷疑寶琪因痛症致經常服的止痛藥物可能加劇了對肝臟的損害。結果誘發了暴發性肝衰竭，寶琪一度排在O型屍肝輪候名冊首位。

事件經傳媒曝光後，引來各界迴響，不少寶琪的朋友、舊同學甚至素未謀面的善心人均欲捐活肝救她，可惜因各種原因未能成事，其後寶琪在輪候肝移植期間出現腦水腫等問題，不再適合換肝，醫生一度判斷她將因肝衰竭死亡，家人原亦已作最壞打算。

張寶琪爸爸晚上表示，女兒是上周六情況突然好轉，當日下午她已能睜開眼睛，懂得望着親友，當晚更蘇醒過來，至周日早上寶琪更可以說話，曾表示「好肚餓」。連日來，醫生檢查發現寶琪肝功能正自我康復，已沒有肝昏迷，過去幾日健康情況持續好轉，腦水腫情況已消退，近日已可進食糊仔。

張爸爸續稱，今日寶琪更獲醫護人員安排離開深切治療部，晚上已可進食由營養師安排的飯餐。對寶琪由瀕死到康復，張爸爸形容是奇蹟，更指有醫護人員對她由垂死至康復感到驚訝，眼泛淚光指希望她早日康復，令他十分感動。

記者關英傑

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢 (2)

好人有好報 黑警死全家

唔係話佢男友係黑警咩

Source?

之前個post講

#246

咁勁

隻狗係咪見佢有剚同佢分左手
咁就唔洗死全家

點解佢父母唔捐肝俾個女，要人地捐

我有打去捐，原來捐肝係好大鑊因為捐後起碼要半年要人照顧

好神奇 咁都好返，會唔會呢個運動都有奇蹟

恭喜

好人一生平安

岩岩睇新聞先知!太奇蹟啦!寶琪我有為你祈左次禱嫁有你方法加到佢fb/ig肯定好多感受好想睇下聽下

有咩方法

聽到呢單新聞好開心

幾日前仲話已經無得救 嗰時睇到都心 up

會唔會由死左嘅義士捐左器官出黎？

好似有邊套卡通或西片又係類似話個唔知咩零件定乜野去到近乎零個陣突然自我修復好型既劇情

希望奇蹟都出現係呢個香港